Widwa kõrtsimees Jaan Annilinne tulli ette ja kaebas, et Tomikse Andres Turp tema kõrtsist 2 Rubla 29 koppiku eest kaupa waljawõtnud ja nüüd ei tahha sedda rahha ärra maksa. Andres Turp tulli ette ja ütles, et temmal minnewa aastast wõlga 30 kopka olnu ja see aastal jälle 20 koppikud ja wimaks ütles, et tal kaks kord wõlga jänud, – ükskord 60 kopka ja teist kord 30 kopka. –
Otsus: Sest et Andres Turp kaksilde rägib, sest on nähha, et ta omma waljawoetud wõlla Summa ei tea ja peab sellepärrast kõrtsi mehhe ütlesandmisse järrel se wõlg wibimata kõrtsimehhel kätte maksma.
